有冇人知道點解10號風球＋黑雨難以同時發出

以我所知
1. 天文台嘅雨量計係直立，當發出10號時風勢太大，雨水打橫飛落唔到雨量計
2. 北半球熱帶氣旋系統最大雨係南面，但危險半圓係北面，最近幾次10號全部都係西登而北面掃過香港。相反南面雖然雨大但屬於可航半圓，多數得8號至9號風力，而且南面掃過香港時熱帶氣旋已經上岸而減弱，香港風勢不大

但呢兩個警告同時出現唔係零機會
1. 強度達強颱風或以上
2. 西貢登陸橫越新界
3. 颱風移速偏慢

唔知有冇錯

Ps 暴雨警告出現以黎最多係10號加紅雨 (約克同山竹)

因為大交合係商務及經濟發展局管
掛咗10號之後，掛咩雨都一樣

因為今日係星期六

係認真討論

又真係wor

啊…寄相思風雨中

以我所知, 成熟颱風中心一般應該唔多垂直對流發展暴雨區, 所以近風眼壁位應該就算有雨都好難去到黑色暴雨個Level

風眼無雨 個風九號十號多數一滴雨都無 但大陸個邊應該就好大雨

雖然理論上係獨立系統，可以同時發出
但實用上，除左樓主講嘅狀況，兩樣野都係講有危險唔好出街，只再其中一個生效已經達到目標？

黑色暴雨警告加紅色火災危險警告難度應該比你高好多